拖卡數調查出爐！估吓咩年紀最嚴重 (18:16)

【東網專訊】「拖卡數」似乎是現今社會常見的問題，而年約廿多歲的職場新鮮人，更是問題的「風眼」。香港個人信貸資料庫營運商環聯指，95後(即年紀少於或等於23歲)拖卡數問題嚴重，或會影響其信貸評級，呼籲年輕人要小心理財！

●95後拖卡數問題最嚴重？
根據環聯公布的統計，於各年齡層中，95後使用信用卡習慣變化最大，當中持卡人數由2016年年初增加了1.34倍，至近2017年年尾的14.2萬人，總持卡量也由10.2萬張，大升至近26萬張。

除了信用卡數量增加，95後拖欠卡數亦十分嚴重。數據指，此年齡層拖欠卡數的人數也由約1,200人增加1.3倍至約2,800人。

●拖卡數都有「世代之爭」？
自2016至2017年期間，除了95年後出生的年齡層，其他年齡層均有明顯的跌幅。當中46至64年出生(即54歲至72歲)的年齡層顯著下跌，錄得1.98萬人，較2016年首季跌近29.2%。另方面，65至79年出生(即39歲至53歲)的年齡層由約4.9萬人，減少26.53%至約3.6萬人。至於80至94年出生(24歲至38歲)的年齡層，則由約4.1萬人，減少14.63%至約3.5萬人。

●拖卡數，還清就無事？
年輕人拖欠卡數也可能出於大意，例如忘記了帳單到期日，並以為拖欠的只是小數目，即使逾期未繳，只要能全數繳清便沒有問題。但事實上，甚麼時候清還卡數，以至繳付的金額(例如是否只還最低還款額)均反映了消費者的理財態度。

環聯指，即使只是逾期還款一天，亦有可能影響信貸評分，而逾期還款紀錄，更會保留在於環聯的信貸資料庫中長達5年，而長期只繳付最低還款額，亦可能影響信貸評分。

●經常拖卡數有咩唔好？
經常拖卡數，會令信貸評分不佳，其最直接影響的就是貸款利率。例如評分屬A級的消費者可享少於6%的實際年利率 (APR)，而最低的I及J級其平均利率則可高達55%或以上，利息支出隨即大增。因此消費者應小心使用信用卡，持續管理信貸健康，亦可幫助規劃未來的人生。